Which of the following is a key strategy to improve psychological health?
A)Ignoring negative emotions
B)Developing positive thinking
C)Avoiding any form of social interaction
D)Suppressing emotions
Ans: B
Which of the following is an example of a healthy coping strategy for stress?
A)Drinking alcohol
B) Talking to a friend or family member
C) Overeating
D) Denying the stress
Ans: B
How can regular physical exercise contribute to better psychological health? 
A)It increases stress levels
B) It reduces the production of serotonin in the brain
C) It helps release endorphins, improving mood
D) It causes physical exhaustion and leads to burnout
Ans: C
What role does sleep play in maintaining psychological health? 
A)Sleep has no impact on psychological health
B) Lack of sleep can lead to cognitive impairment and emotional instability
C) Sleep only affects physical health, not mental health
D) Sleep can lead to feelings of depression and anxiety
Ans: B
Which of the following is an important component of emotional intelligence? Using a translator
A) technique for avoiding difficult thoughts
B) Focusing on the present moment without judgment
C) A form of thinking about the future
D) Ignoring current emotional states
Ans: B
What is mindfulness? 
A) Increased feelings of loneliness
B) Reduced stress levels
C) Increased sense of belonging
D) Enhanced coping skills
Ans: A
Which of the following is NOT a benefit of social support in maintaining good psychological health?
A)Increased feelings of loneliness
B) Reduced stress levels
C) Increased sense of belonging
D) Enhanced coping skills
Ans: A
Which of the following best describes self-compassion?
A)Ignoring your personal flaws
B) Being harsh and critical towards yourself
C) Treating yourself with kindness and understanding during difficult times
D) Focusing only on your strengths
Ans: C
Which of the following practices is recommended for improving mental well-being?
A)Consuming large amounts of social media
B) Engaging in regular physical exercise
C) Constantly comparing yourself to others
D) Overloading yourself with work and responsibilities
Ans: B
When dealing with negative thoughts, which approach is most likely to improve psychological health?
A)Ignoring and suppressing the thoughts
B) Replacing the negative thought with a more realistic and balanced perspective
C) Dwelling on the negative thought
D) Ruminating over past mistakes
Ans: B
Which of the following is a healthy way to cope with difficult emotions?
A)Repressing or avoiding emotions
B) Talking about feelings with a trusted friend or therapist
C) Overanalysing and worrying about the emotions
D) Using substances (e.g., alcohol, drugs) to numb the feelings
Ans: B
Which of the following is most helpful in improving your mood during a stressful situation?
A)Engaging in negative self-talk
B) Focusing on past mistakes
C) Practicing mindfulness or meditation
D) Blaming others for the situation
Ans: C
What is the primary benefit of engaging in hobbies and leisure activities?
A)They create more stress and distraction
B) They help develop new skills and provide relaxation
C) They lead to neglecting responsibilities
D) They increase feelings of guilt and anxiety
Ans: B
Which practice can help improve self-awareness?
A)Focusing only on external events
B) Reflecting on your thoughts and feelings regularly
C) Ignoring feedback from others
D) Avoiding self-reflection to prevent negative emotions
Ans: B
Which of the following can improve emotional resilience?
Strengthening of power
A)Avoiding all stressful situations
B) Practicing mindfulness and positive thinking
C) Ignoring challenges and hoping they will go away
D) Staying in denial about emotions
Ans: B


=======================

_____ states that family members influence health behaviours through direct and indirect mechanisms.
a)Anderson    
b)Einstein       
c)Umberson
d)Darwin

Ans: c
_____ may also directly regulate one’s health behaviour by physical means and supportive behaviours.
a)Neighbours
b)Social Media
c)Family members
d)Enemies

Ans: c
Every family member can influence another family member’s health attitudes and behaviours through _____
a)Fights
b)Distance
c)Family Trips 
d)Communication

Ans: d
Research reveals that  _____ from family members predicts the chance of relapse in depression, eating disorders and schizophrenia.
a)Emotional support
b)Critical comments
c)Communication
d)stare

Ans: b
Personality is measured using _____framework made up of extroversion, openness, neuroticism, agreeableness and conscientiousness.
a)Big Five Framework
b)Big O Framework
c)Big N Framework
d)Big A Framework

Ans: a
The _____ personality was significantly predictive of worse physical functioning, role limitations, fatigue and pain. 
a) Charismatic
b) impressive
c) attractive
d) Disordered

Ans: d
In the workplace, your  _____ affects how you react with your colleagues.
a)Personality
b)Communication
c)Sense of Humour
d)Aura 

Ans: a
Your _____ may have an impact on your earnings potential, your career trajectory and job satisfaction.
a)Mood
b)Conduct
c)Personality
d)Temper

Ans: c
In India, the vulnerable groups that face discrimination include Women, SC/ST, Children, Aged,  _____ and poor migrants.
a)Rich class
b)Middle class
c)Lower class
d)Disabled

Ans: c
_____ factors can affect health directly.
a)Historical
b)Psychological
c)Geographical
d)Emotional

Ans: b
Health Psychology is the study of psychological, cultural and _____ processes in health, illness and healthcare.
a)Behavioural
b)Structural
c)Congenital 
d)Hereditary

Ans: a
The goal of health Psychology is to apply health education, information, prevention and control in ways that will alleviate patients’ _____ symptoms and improve their lives.
a)Spiritual
b)Social
c)Emotional
d)Physical

Ans: d
_____ is influenced by thoughts, behaviours and environments.
a)Personality
b)Family 
c)Society 
d)Friends

Ans: a
Personality is one of the best _____ predictors of physical health.
a)Historical
b)Psychological
c)Physical
d)Emotional

Ans: b
Which lifestyle change can significantly improve family health?
a)Increased screen time
b)Family exercise activities
c)Consuming more processed foods
d)Ignoring mental health

Ans: b
Which of the following is a genetic risk factor for health issues?
a)Family history of heart disease
b)Smoking
c)Sedentary lifestyle
d)Unhealthy diet

Correct answer: A) Family history of heart disease
What is the leading cause of preventable disease in families?
a)Poor nutrition
b)Lack of exercise
c)Smoking
d)All of the above

Correct answer: D) All of the above
====================================

How one can improve the communication skills?
a)Listen with willingness
b)Respond appropriately
c)Provide feedback
d)All of the above
Ans: d
What are the steps to increase the vocal clarity?
a)Keep your language simple
b)Slow down during conversation
c)Feedback
d)Both a and b
Ans: d
Objectives of communication skills are
a)Active listening skills
b)Aware of own communication barrier
c)Both a and b
d)None of above
Ans: c
Which factors is not required for communication growth?
a)Growth in size of organisation
b)Negative atmosphere
c)Globalisation
d)Public relations
Ans: b
Which of the following can be used to overcome the communication barrier
a)Using a translator
b)By writing a letter
c)Not communicating at all
d)Using your own language
Ans: a
Body language plays an important role in
a)Communication
b)Judgement
c)Both a and b
d)None of the above
Ans: c
Goals of communication are
a)To inform,to persuade
b)To inform, Fear of offending
c)To persuade,Fear of offending
d)None of the above
Ans: a
Using abbrrevations in communication leads to overcome the communication barrier
a)Language/Linguistic
b)Physical
c)Cultural
d)Organizational
Ans: a
According to Bacon,without friends the world is…
a)Empty vessel
b)Forest
c)Wasteland
d)None of these
Ans: c
What, according to Bacon,is the principal fruit of Friendship
a)Close emotional bond
b)Larity of thoughts
c)Help in need
d)All of these
Ans: a
What happens when a person communicates and discourses with friends?
a)Person becomes wiser than himself
b)Person cannot take right decision
c)Friend makes him fool
d)Friend takes advantage for 
Ans: a
Bacon compares the third fruit of friendship to….
a)An apple
b)An Orange
c)A Pomegranate
d)A Mango
Ans: c
A friendship must have ……as its main strand
a)Feelings and passions
b)Gift and money
c)False praise
d)Time and faith
Ans: b
A friendless,cut-off person is ….. to live in the society
a)Fit
b)Unfit
c)Beneficial
d)harmful
Ans: b
According to Bacon, the second fruit of friendship is
a)Strengthening of power
b)Lake of isolation
c)Benefit of the clarity of understanding
d)Comfort of support
Ans: c
=========================

Rest, sleep, Physical exercise, and cleanliness a part of
a.Social hygiene
b.Personal hygiene
c.Hygiene
d.None of the above
Ans:b

Which one of the following is a viral disease?
a.Measles
b.Dengue
c.AIDS
d.All of the above
Ans: d

World Health Day is celebrated on
a.1st March
b.7th April
c.6th October
d.10th December
Ans:b

Which one of the following diseases is also known as “Salmonella enterica serotype typhi”
a.Malaria
b.Typhoid
c.Yellow fever
d.Diarrhoea
Ans:b

 Which of the following factor is necessary for a healthy person?
a.Personal hygiene
b.Proper diet
c.Vaccination
d.All of the above
Ans:d
 A balanced diet should normally be able to provide about
a.2,500 calories per day
b.3,500 calories per day
c.4,000 calories per day
d.3,000 calories per day
Ans:b
 Which of the following nourishes nerve cells?
a.Vitamin A
b.Vitamin B1
c.Vitamin C
d.Vitamin D
Ans:b
 Which of the given enzymes is responsible for the digestion of milk protein?
(a)Rennin
(b)Pepsin
(c)Trypsin
(d) Erepsin
Ans:a
During respiration, energy is produced in the form of?
(a) ATP
(b) ADP
(c) NADP
(d) Hydrogen
Ans: a
Which one of the following given options is not a micronutrient?
(a) Zinc
(b) Iron
(c) Sulphur
(d) Manganese
Ans:c
What is the chemical name of Vitamin B9?
(a) Folic Acid
(b) Cyanocobalamin
(c) Calciferol
(d) Tocopherols
Ans:a
What is an average daily intake of proteins, suggested to an active woman?
(a)100g
(b)60g
(c)30g
(d) 45g
Ans. (d) 

 Which of the given Vitamins helps in the healing of wounds?
(a) Vitamin A
(b) Vitamin B
(c) Vitamin C
(d) Vitamin D
Ans:c
What does BMI stand for in health and fitness?
A) Body Mass Index
B) Basic Metabolic Indicator
C) Body Muscle Indicator
D) Balanced Metabolism Index
Ans:a
What is the target heart rate zone for moderate-intensity exercise?
A) 60-70% of maximum heart rate
B) 70-85% of maximum heart rate
C) 50-60% of maximum heart rate
D) 85-95% of maximum heart rate
Ans:a
What does the term “cardiovascular endurance” refer to?
A) The ability of the heart and lungs to supply oxygen during sustained physical activity
B) The ability of muscles to exert force
C) The flexibility of joints
D) The overall body composition
Ans:a
======================

The factors influencing health are
a)Hereditary
b)Environmental
c)Economic status of the family
d)All the above

Ans: d
The pillar of happy life is
a)Health
b)Economic prosperity
c)Happiness
d)Cooperation

Ans: a
Which of the following is not one of the dimensions of health?
a)Physical health
b)Mental health
c)Physical ailment
d)Social health

Ans: c
The social gradient that reflects the disparity in morbidity and mortality between those in different socioeconomic classes is often referred to as a ______.
a)Health gradient
b)Sex gradient
c)Postcode
d)Income

Ans: a
Which of the following approaches conceptualized the developmental influences of health inequalities in terms of four nested systems?
a)Social Darwinism approach
b)Ecological approach
c)Naturalist approach
d)Behaviourist approach
Ans: b
The ‘health selection’ explanation for the relationship between income inequality and health refers to the explanation that ______.
a)People are not sick because they are poor. Rather, poor health lowers one’s income and limits one’s earning potential
b)Income inequality erodes social bonds that allow people to work together, decreases social resources, and results in low trust and civic participation, greater crime, and other unhealthy conditions
c)Income inequality results in less investment in social and environmental conditions (safe housing, good schools, etc.) necessary for promoting health among the poorest
d)None of these

Ans: a
Cleanliness, physical exercise, rest and sleep are a part of ________.
(a) Hygiene
(b) Social hygiene
(c) Personal hygiene
(d) None of the above

Ans: c
Which of the following factors affect health?
I.Income and Social status
II.Physical Environment
III.Health care services

a)Only II
b)II and III
c)I, II and III
d)Only I

Ans: c
Which one of the following cause harm to human health?

a) Organic farming
b) Using of pesticides
c) Using solar vehicles
d) Protecting forests

Ans: b
Which of the following is NOT considered an environmental factor affecting health?

A) Air quality
B) Neighborhood safety
C) Health insurance status
D) Water quality

Ans: C
Which of the following is a common behavioral factor that impacts health?
A) Employment status
B) Diet and nutrition
C) Air quality
D) Community resources

Ans: b
Mental health is influenced by
A) Genetic factors only
B) None of the above
C) Nutrition only
D) Social, environmental, and biological factors

Ans: d
A person’s occupation affects health mainly through
A) Physical health risks in the workplace
B) Influence on personal relationships
C) Inherited traits from colleagues
D) Spiritual beliefs

Ans: a
Which factor is most likely to influence health outcomes due to long-term exposure?
A) Genetics
B) Physical environment
C) Health behavior
D) Occupation

Ans: b
Which aspect of an individual's life is LEAST affected by their economic stability?
A) Housing and living conditions
B) Access to nutritious food
C) Genetic predispositions to diseases
D) Opportunities for recreational activities

Ans: c
Which of the following statements best describes how education impacts health outcomes?
A) Education primarily impacts health by influencing genetic traits
B) Higher education levels are associated with improved access to health information and healthier behaviors
C) Education only impacts mental health, not physical health
D) Education solely affects health by increasing physical activity

Ans: b
Social cohesion within a community influences health by
A) Reducing healthcare spending
B) Limiting recreational activities
C) Decreasing genetic variation
D) Increasing social support and reducing stress levels


Ans: d
=========================


A balanced diet, regular exercise, and adequate sleep help improve:
A. Risk of chronic diseases
B. Overall health and longevity
C. Dependence on medications
D. Body mass index without physical activity
Answer: B. Overall health and longevity

 Regular physical activity and good health can help prevent which condition?
A. Obesity and cardiovascular diseases
B. Improved posture and immunity
C. Increased anxiety and stress levels
D. Vision impairment
Answer: A. Obesity and cardiovascular disease

What impact does good health have on professional performance?
A. Increased absenteeism
B. Reduced focus and productivity
C. Better energy and concentration
D. Greater workplace conflicts
Answer: C. Better energy and concentration

What is a major psychological benefit of maintaining good health?
A. Enhanced memory and cognitive function
B. Increased risk of depression
C. Reduced ability to manage emotions
D. Greater susceptibility to mental disorders
Answer: A. Enhanced memory and cognitive function

 Which of the following is an economic benefit of maintaining good health?
A. Higher medical bills
B. Decreased productivity at work
C. Reduced healthcare costs
D. Increased absenteeism
Answer: C. Reduced healthcare costs

Why is maintaining good health essential for children?
A. Ensures better academic performance
B. Causes difficulty in social interactions
C. Increases risk of childhood obesity
D. Reduces attention span
Answer: A. Ensures better academic performance

What is a societal advantage of having a healthy population?
A. Increased absenteeism in the workforce
B. Higher burden on public health systems
C. Enhanced productivity and economic growth
D. Lower participation in social activities
Answer: C. Enhanced productivity and economic growth
What is the primary focus of health beliefs?
A. Factors influencing people's health insurance choices
B. People's perceptions and attitudes towards their health
C. Government policies on healthcare
D. Medical advancements and treatments
Answer: B. People's perceptions and attitudes towards their health

The Health Belief Model (HBM) is primarily used to:
A. Diagnose diseases
B. Predict and explain health-related behaviors
C. Treat chronic illnesses
D. Promote social interactions
Answer: B. Predict and explain health-related behaviors

Which of the following is NOT a component of the Health Belief Model (HBM)?
A. Perceived susceptibility
B. Perceived severity
C. Perceived rewards
D. Perceived barriers
Answer: C. Perceived rewards

Which of the following is an example of a health belief?
A. Exercise reduces the risk of heart disease
B. Vaccines are unnecessary for healthy individuals
C. Mental health disorders are genetic
D. All of the above
Answer: D. All of the above

Which of the following examples illustrates a perceived barrier in health beliefs?
A. "I don’t have time to exercise."
B. "Regular exercise improves heart health."
C. "I feel healthy, so I don’t need a doctor."
D. "I’m likely to get diabetes if I don’t change my diet."
Answer: A. "I don’t have time to exercise."

Health beliefs can influence an individual’s decision to:
A. Buy health insurance
B. Follow prescribed medications and lifestyle changes
C. Avoid medical consultation entirely
D. Migrate to regions with better healthcare facilities
Answer: B. Follow prescribed medications and lifestyle changes

Believing that regular hand washing prevents illness is an example of:
A. A superstition
B. A health belief based on preventive measures
C. A cultural myth
D. A behavioral barrier
Answer: B. A health belief based on preventive measures

What role does self-efficacy play in health beliefs?
A. It discourages individuals from changing behaviors
B. It strengthens belief in one's ability to take positive health actions
C. It promotes dependence on external factors
D. It reduces confidence in making health decisions
Answer: B. It strengthens belief in one's ability to take positive health actions
===========================

What does "health" primarily refer to as defined by the World Health Organization (WHO)?
a) Absence of disease
b) State of complete physical, mental, and social well-being
c) Ability to perform daily tasks without fatigue
d) Emotional stability
Ans: b

 Which of the following is a key factor in maintaining good health?

a)Balanced diet
b) Regular exercise
c) Adequate sleep
d) All of the above

Ans: d

What is the minimum recommended amount of moderate-intensity exercise per week for adults?

a)75 minutes
b) 150 minutes
c) 200 minutes
d) 300 minutes

Ans: b

Which dimension of health focuses on managing stress and maintaining a positive outlook?

a) Physical health
b) Mental health
c) Emotional health
d) Social health

Ans: c

Why is mental health equally important as physical health?

a)It ensures better decision-making and problem-solving.
b) It reduces the risk of chronic diseases.
c) It enhances relationships and social interactions.
d) All of the above

Ans: d

Which of the following practices promotes better mental health?

a)Meditation and mindfulness
b) Regular consumption of fast food
c) Working without taking breaks
d) Isolating oneself from others

Ans: a

What role does hydration play in maintaining good health?

a) Helps regulate body temperature
b) Aids in digestion and nutrient absorption
c) Prevents fatigue and improves energy levels
d) All of the above

Ans: d

Why is the concept of "health literacy" crucial for engineering students in the modern era?

a) It helps understand complex health terminologies.
b) It promotes awareness of personal and public health practices.
c) It allows students to design better medical equipment.
d) It has no significant importance for engineering students.

Ans: b

Which of the following best defines the term "holistic health"?

a) Focus solely on physical well-being.
b) Balance between physical, mental, emotional, and social well-being.
c) Ignoring minor health issues for long-term benefits.
d) Prioritizing personal health over social connections.

Ans: b

What is the role of regular physical activity in preventing lifestyle-related diseases such as diabetes and hypertension?

a) It cures these diseases completely.
b) It boosts immunity and regulates blood sugar and pressure levels.
c) It replaces the need for medical treatment.
d) It has no role in preventing these diseases.

Ans: b

How does a sedentary lifestyle affect long-term health, especially for students engaged in prolonged desk work?

a) It improves mental clarity and focus.
b) It leads to obesity, back problems, and cardiovascular risks.
c) It enhances productivity in academics.
d) It has no impact on long-term health.

Ans: b

Why is a balanced diet particularly important for students managing both academic and extracurricular activities?

a) It reduces food cravings during study sessions.
b) It provides the necessary energy and nutrients to sustain mental and physical performance.
c) It eliminates the need for exercise.
d) It allows skipping meals without feeling weak.

Ans: b

Which of the following is a major consequence of sleep deprivation?

a) Improved concentration
b) Increased risk of chronic diseases
c) Enhanced memory retention
d) Weight loss

Ans: b

Which of the following is NOT a component of a healthy lifestyle?

a)Eating a balanced diet
b) Regular physical activity
c) Smoking and alcohol consumption
d) Maintaining mental well-being

Ans: c

How does stress impact physical health, and why is it important to manage it as a student?

a) It improves muscle strength and stamina.
b) It disrupts hormonal balance, leading to fatigue and poor immunity.
c) It enhances cognitive abilities under pressure.
d) It has no significant effect on physical health.

Ans: b
===================================

Health compromising behaviour
a)  Good to health 
b)  Harmful to health 
c)   Mediate health 
d)   None of these 
Ans: b

Health compromising behaviours are commonly seen in people from
a)  High class 
b) Middle class 
c)  Low class 
d) None of these

Ans: a
What is the primary influence of behavior on health outcomes?
a) Behavior has no impact on health outcomes.
b) Healthy behaviors reduce the risk of diseases.
c) Unhealthy behaviors are only harmful in old age.
d) Behavior affects physical health but not mental health.
Ans: b

Which of the following is an example of a healthy behavioral choice?
a) Regular smoking to relieve stress
b) Avoiding physical activity to save energy
c) Eating a balanced diet and exercising regularly
d) Ignoring minor health issues until they worsen
Ans: c

How does sleep behavior affect a student’s health and academic performance?
a) Adequate sleep improves memory and focus.
b) Sleep has no correlation with academic performance.
c) Irregular sleep patterns boost creativity.
d) Excessive sleep reduces energy levels.
Ans: a

What is the role of societal support in improving individual health?
a) Providing emotional and financial assistance
b) Promoting unhealthy behaviors for social acceptance
c) Discouraging exercise and fitness
d) Restricting access to medical care
Ans: a

Which psychological factor significantly influences health behavior?
a) Optimism
b) Peer pressure
c) Fear of illness
d) All of the above
Ans: d

How does emotional well-being influence health behavior?
a) It reduces the need for physical exercise.
b) It promotes better coping mechanisms and stress management.
c) It eliminates the risk of diseases entirely.
d) It discourages seeking help for mental health issues.
Ans: b

How does urbanization affect health in society?
a) It improves mental health automatically.
b) It increases exposure to environmental pollution and lifestyle diseases.
c) It eliminates the need for healthcare services.
d) It ensures equal access to healthcare for all.
Ans: b

What is the first step in modifying unhealthy behavior?
a) Identifying the behavior and its triggers
b) Ignoring the behavior to let it resolve itself
c) Seeking medical intervention immediately
d) Comparing oneself to others' behaviors
Ans: a

Which societal initiative is most effective in promoting community health?
a) Awareness campaigns on hygiene and nutrition
b) Reducing healthcare budgets
c) Promoting luxury lifestyles
d) Increasing access to fast-food chains
Ans: a

How can society help individuals overcome unhealthy behaviors?
a) Providing emotional support and access to resources
b) Ignoring their health concerns for privacy reasons
c) Discouraging them from interacting with the community
d) Imposing fines on unhealthy lifestyles
Ans: a

Why is health considered a shared responsibility between individuals and society?
a) Societal support amplifies personal efforts toward health.
b) Individuals have no control over their health.
c) Society alone determines the health outcomes of all.
d) It reduces the role of personal accountability.
Ans: a

What is the significance of community health centers in rural areas?
a) They provide accessible and affordable healthcare services.
b) They focus solely on urban populations.
c) They replace the need for individual health awareness.
d) They discourage preventive health practices.
Ans: a

Which of the following best represents a societal-level determinant of health?
a) Access to clean water and sanitation
b) Personal exercise habits
c) An individual’s daily caloric intake
d) Duration of personal sleep
Ans: a
=======================================

Which of the following is a primary cause of obesity?
A) Genetic factors
B) Lack of physical activity
C) Overconsumption of calories
D) All of the above

Answer: D) All of the above
Which hormone plays a key role in regulating hunger and body weight?
A) Insulin
B) Ghrelin
C) Cortisol
D) Melatonin

Answer: B) Ghrelin
Body Mass Index (BMI) is calculated based on which two factors?
A) Height and age
B) Weight and age
C) Height and weight
D) Weight and gender

Answer: C) Height and weight
Which of the following conditions is closely linked with obesity?
A) Hypertension
B) Osteoporosis
C) Anemia
D) Migraine
Answer: A) Hypertension
Which diet is often recommended for long-term weight management?
A) High-protein diet
B) High-carbohydrate diet
C) Balanced, calorie-controlled diet
D) Fasting diet
Answer: C) Balanced, calorie-controlled diet
Which of the following is a psychological treatment often used for weight management?
A) Cognitive Behavioral Therapy (CBT)
B) Dialectical Behavioral Therapy (DBT)
C) Psychodynamic Therapy
D) Hypnotherapy
Answer: A) Cognitive Behavioral Therapy (CBT)
IWhich of these dietary patterns is associated with a reduced risk of obesity?
A) High-sugar diet
B) Mediterranean diet
C) High-sodium diet
D) Low-fiber diet
Answer: B) Mediterranean diet
In obesity management, which of the following is considered the most effective type of physical activity?
A) Strength training only
B) Aerobic exercise combined with strength training
C) Stretching exercises
D) Yoga only
Answer: B) Aerobic exercise combined with strength training
What is the recommended daily exercise duration for weight maintenance and general health?
A) 10 minutes
B) 20 minutes
C) 30 minutes
D) 60 minutes
Answer: C) 30 minutes
What is the primary measure used to classify overweight and obesity in adults?
A) Waist circumference
B) Body Mass Index (BMI)
C) Body fat percentage
D) Lean body mass
Answer: B) Body Mass Index (BMI)
Which lifestyle factor is most effective in maintaining long-term weight loss?
A) Restricting calories only
B) Balanced diet combined with regular exercise
C) Medications alone
D) Skipping meals
Answer: B) Balanced diet combined with regular exercise
Behavioral therapy in obesity management focuses primarily on:
A) Increasing caloric intake
B) Changing eating and exercise habits
C) Reducing exercise frequency
D) Enhancing medication absorption
Answer: B) Changing eating and exercise habits
Which of the following is NOT a recommended approach for managing obesity?
A) Balanced diet
B) Regular physical activity
C) Smoking
D) Behavior therapy
Answer: C) Smoking
Which hormone plays a key role in regulating hunger and body weight?
A) Insulin
B) Ghrelin
C) Cortisol
D) Melatonin
Answer: B) Ghrelin
A BMI of 26-35.6 is classified as:
A) Underweight
B) Normal weight
C) Overweight
D) Obesity
Answer: C) Overweight=====
==========================
Which of the following is a component of health-related fitness?
a) Speed
b) Muscular endurance
c) Agility
d) Balance
Answer: b) Muscular endurance

 Which of the following is considered a good source of healthy fats?
a) Butter
b) Avocado
c) Fried chicken
d) Ice cream
Answer: b) Avocado
Which nutrient is essential for muscle repair and growth?
a) Carbohydrates
b) Proteins
c) Fats
d) Vitamins
Answer: b) Proteins
Which nutrient is essential for muscle repair and growth?
a) Carbohydrates
b) Proteins
c) Fats
d) Vitamins
Answer: b) Proteins
Which of the following is NOT a benefit of improved muscular endurance?
a) Increased ability to perform daily tasks
b) Enhanced overall stamina and fatigue resistance
c) Increased muscle size and bulk
d) Improved posture
Answer: c) Increased muscle size and bulk

Which of the following is NOT a benefit of improved muscular endurance?
a) Increased ability to perform daily tasks
b) Enhanced overall stamina and fatigue resistance
c) Increased muscle size and bulk
d) Improved posture
Answer: c) Increased muscle size and bulk
Which of the following exercises primarily improves muscular strength?
a) Jogging
b) Weightlifting with heavy weights and low reps
c) Swimming
d) Yoga
Answer: b) Weightlifting with heavy weights and low reps

Which of the following is the best example of improving cardiovascular endurance?
a) Lifting weights with heavy loads for 5 reps
b) Performing a 5K run at a moderate pace
c) Stretching for 20 minutes
d) Doing yoga for flexibility
Answer: b) Performing a 5K run at a moderate pace

Which of the following best defines a "per fit" person's body composition?
a) A high percentage of muscle mass and a low percentage of body fat
b) A high percentage of fat and low muscle mass
c) A high muscle mass without concern for fat levels
d) A balance of fat, muscle, and bone density with healthy proportions
Answer: d) A balance of fat, muscle, and bone density with healthy proportions

How can skipping meals affect your body's ability to regulate weight?
a) It may increase the body's ability to regulate weight efficiently
b) It can lead to reduced energy expenditure and weight gain
c) It helps in maintaining a constant weight without fluctuations
d) It decreases the body's need for food and water
Answer: b) It can lead to reduced energy expenditure and weight gain
Which of the following is a potential impact of skipping meals on your metabolism?
a) It can slow down the metabolism and reduce calorie burn
b) It speeds up the metabolism
c) It has no effect on metabolism
d) It boosts metabolism for fat loss
Answer: a) It can slow down the metabolism and reduce calorie burn
What is one of the most dangerous outcomes of extreme weight loss due to eating disorders like Anorexia Nervosa?
a) Sudden improvement in mental health
b) Decreased immune function, leading to higher susceptibility to infections
c) Increased muscle mass
d) Increased energy levels
Answer: b) Decreased immune function, leading to higher susceptibility to infections

What is the primary purpose of practicing yoga?
a) To increase muscle size
b) To improve flexibility, balance, and mental clarity
c) To build cardiovascular endurance
d) To lose weight quickly
Answer: b) To improve flexibility, balance, and mental clarity

What is the primary goal of treatment for eating disorders?
a) To promote extreme weight loss
b) To eliminate food intake completely
c) To restore a healthy relationship with food and improve mental well-being
d) To help the individual avoid social situations
Answer: c) To restore a healthy relationship with food and improve mental well-being

What is an eating disorder?
a) A condition characterized by extreme overeating without any control
b) A psychological disorder involving abnormal or disturbed eating habits
c) A condition where individuals eat large amounts of healthy food
d) A disorder where a person is always hungry and overeats regularly
Answer: b) A psychological disorder involving abnormal or disturbed eating habits
======================================

A diet which is rich in all the important nutrient is called
a)Rich diet
b)Complete diet
c)Balanced diet
d)Diet
Ans: c
What are some of 3 things that have high level of fiber?
a)Fruit, veggies, and whole grains
b)Burgers, fries, and milkshake
c)Salad, butter, and pickles
d)Pizza, nachos, and sandwich
Ans: a
Vitamins and minerals are required in a ________ quantity.
a)Small
b)Large
c)Medium
d)None of these
Ans: a
What does the junk food contain?
a)Lot of salt
b)Lot of sugar
c)Lot of fat
d)All of these
Ans: d
What are required for strong bones?
a)Calcium
b)Vitamin D
c)Both
d)None of these
Ans: c
About half of your diet should be made up of _____________
a)Grains and Vegetables
b)Fruits and Milk
c)Milk and Cheese
d)Fats and Sugars
Ans: a
X’s teacher observed that X is finding difficulty in reading blackboard. The doctor suggests that X should increase the food rich in the following nutrients: 
a)Vitamin K
b)Vitamin A
c)Vitamin C
d)Vitamin D
Ans: b
Deficiencies of which of the following nutrients can lead to anaemia?
a)Iodine and vitamin C
b)Copper and iron
c)Zinc and protein
d)Vitamin D and zinc
Ans: b
The World Health Organization recommends zinc supplements for which groups of people?
a) Pregnant and lactating women
b) Children with severe malnutrition or diarrhoea
c) All children in low income areas with high prevalence of stunting
d) Elderly people with low incomes
Ans: b
What does it mean when someone is deficient in a nutrient?
a)They do not eat enough vitamins
b)They do not like nuts
c)They are not eating enough nutrient, and it is giving them symptoms.
d)They are not doing workouts.
Ans: c
Which of the following is NOT a primary component of a balanced diet?
a)Fruits and vegetables
b)Lean protein sources
c)Whole grains
d)Processed foods
Ans: d
What are the most important factors that affect our nutritional requirements?
a)Weight and appetite
b)Growth and activity
c)Weight and activity
d)Appetite and growth
Ans: b
Risk of coronary heart disease may increase with high intakes of:
a)Coconut oil
b)Sesame oil
c)Ghee
d)Animal fats
Ans: d
Milk, meat, eggs, fish, pulses are good sources of 
a)Carbohydrates
b)Vitamins
c)Protein
d)Fat
Ans: c
What can be changed in food to make it interesting?
a)Colour
b)Texture
c)Taste
d)All of these
Ans: d

=============================================================
